英國首相約翰遜：歡迎日本加入「五眼聯盟」

英國首相約翰遜（Boris Johnson）9月16日就日本加入“五眼聯盟”情報分享體系的可能表示歡迎。

日本前防衛大臣河野太郎曾於近期多次提及，日方有意加入這一情報互享的合作框架。

約翰遜當天在英國議會下議院接受議員質詢時提到了日本希望加入“五眼聯盟”一事。他表示，“這是一個我們正在考慮的想法，但我們與日本擁有一個出色的關係，一個非常緊密的國防和安全夥伴關係”。

他說，“這或許是一個（對”五眼聯盟“來說）很有效的擴展方式。”

他續指，“對於英國來說，這確實是一個將志趣相投的民主國家帶到一起的巨大機會”。

他還介紹稱，目前尚未看到來自日方正式提出加入“五眼聯盟”的要求。

東京方面，河野太郎上月在接受採訪時，表達了日方參與“五眼聯盟”的意願。他強調，“我們是擁有共同價值觀的國家，日本幾乎可以稱得上是‘第六眼’。

另據了解，日本新任首相菅義偉已任命河野太郎為新的行政改革大臣。

點解咁愁？

中國：嬲

幾時過黎收屍

我只會同melody收屍

口交部：強烈警告

河野

香港人鄉下

第六天魔王

岸信介

支那:

中國：好嬲好嬲

支那腹背受敵輸晒了

中國就嚟輸啦

點解我哋中國又輸，如果所有藍絲勇武既話一早贏症

支那：再...再來一回合